除咗台灣潤餅同墨西哥 burrito 之外，仲有咩距離好遠但感覺好類似嘅食物？

咁都似？咁kebab roll都似啦

潤餅勁撚難食

Kebab roll 包皮好厚喎

香港老婆餅、台中太陽餅
香港菠蘿包、日本蜜瓜包

潤餅超級難食

係似嘅

潤餅好似係俾啲人拜山去成日唔方便食嘢，用嚟頂肚先食所以唔好食？

似樣啫 你咁講好多地方都有好相似既餃、麵 、炸物架啦

個重點係距離遠嘛，即係例如東南亞內似就冇咩特別

蔥抓餅同薄撐

Netflix有套野講飲食文化歷史（有David Chang做嗰套）
例如taco雖然係墨西哥好出名既食物
但係其實係敍利亞幾百年前打仗，啲難民周圍走，最後帶過去
將肉切片，串埋棟起嚟燒既方法又係好耐之前希臘已經有既方法（又係打仗難民帶到去土耳其甚至更遠）

打仗令到人口突然間四周急速流動，而賣食物係最容易喺當地維生嘅方法
所以啲相似既食物係同源都唔出奇，就算啲國家本身睇落冇乜歷史淵源

鍾意睇飲食類節目既巴打可以上netflix搵David Chang
佢本身係米芝蓮摘星廚師，但係啲節目會探討啲飲食文化嘅野

多謝推薦 呢啲歷史有意思

其實墨西哥都有糭食

Tamales

屌 好想試

Soaking wet newspaper

1:55

屌

腸

中國日本餃子，土耳其Mantı，南美Empanada，俄羅斯Pelmeni，波蘭Pierogi